中信出售金拱門香港業務

有冇黃色商人會接手

不過點都好，金拱門已經入咗black list

偉大嘅誠哥

賣42%
中資都係大股東

冇錢要賣野

Ok 繼續唔食

1月8日 星期三
齊齊去幫襯

召喚誠哥

唔係

2017年1月，中信公布與中信資本、凱雷，通過合資公司Grand FoodsInvestment Holdings Limited，收購麥當勞中國大陸和香港業務之控制權益，作價161.4億港元。而中信與中信資本資的Fast Food Holdings Limited持有Grand FoodsInvestment 52%，而凱雷、麥當勞公司的附屬公司Golden Arches Investments Ltd，則分別28%及20%。

中信本身只有52%股權，依家賣52%當中42%

咁快就賣？

支那真係好唔掂

套現jer 股權仲多過5成

淨係賣香港？

啱啱私有化咗大昌

套現姐
話事權冇變過

掛牌賣52%金拱門入面既42% , 留番52%*0.58= 21.8% 左右，無咗控股權

即係持股得返30%左右

依家係賣Fast Food Holdings Limited 42%
唔係賣Grand FoodsInvestment

賣左都仲係under 中信control

睇段新聞, 當初中信買左M記52%, 呢個moment 佢對M 記有control, 而家賣上面holding 既42%, 姐係holding 都仲係hold 多過50%, 依然有control

可以繼續罷食

Grand food 持有麥當奴100%
fast food 持有grand food 52%

10%

ching 幾時可以食番麥記

買左先兩年咁快又賣

本身淨係持有香港業務?

誠哥

中港

左手交右手

咁咪係囉
佢而家賣fast food 43%股份之嘛
唔係fast food持有嘅grand food喎

賣fast food 42%
中資都係fast food大股東

冇心做香港業務，賣係遲早既事

誠哥出手啦

聯署叫誠哥買啦

屌，賣完fastfood42%之後中信咪唔係grand food （即係麥當奴）大股東囉

暴雪得10幾個%係支那我都唔奶
金共門就算賣完 都仲有2X%係支共

冇分別

連登仔眾籌買起金拱門
咁就唔驚食M記比人批鬥

賣左既話中信係fast food就唔再係大股東
fast food大股東咪可以完全控制到grand food

咁比邊個管?

連登幫手接貨okay?

正，希望係，唔好賣返比中資

可唔可以眾籌買返香港ONLY？

賣得成既話會變做第3股東

該公司由中信(0267)及中信資本分別間接持有約61.54%和38.46%。

本身fast food係中信系100%持有
我當你一個人掃晒43%都唔會多過中信啦
fast food你都話唔到事點控制grand food呀

終於可以食

誠哥召喚！

圖都畫埋俾你地都話仲有control 囉, 係咪聽唔明
唔撚食得呀

賣左可以公開mk m 記cctv 了

ching心水清

簡單黎講係想套現回少少血

連登咁柒多估神post
而家一個股權post就露晒底

誠哥好少做餐廳
死心都得

都仲係金拱門，不了

廿幾億咋。。。 早知wiki 當年買m 記啦

你想食屎 打開馬桶都有

套現only，仲有控股權

都係轉售啲啫
繼續唔食

一日仲有中資背景，一日都唔食

如果罷食係見成效
點解金肛門仲逆市加價？

數學大師？

誠哥邊會做飲食
接左實成日比人搞啦

係唔係可以食返
盡量只會食非中資老麥

走資

幾時可以光復M記 吉野家

車 重係中資 唔撚食

睇吓邊個接手先

美國佢有鬼份

李超人接手la 求你！

咁賺錢都賣？
少數中資多咗生意，好多時發夢冇野食都迫住幫襯

支爆近了？？？？

轉中資就冇食過了

班死窮撚每人夾5蚊都唔知得唔得

罷食到佢賣比非中資 大家就可以繼續食
唔洗再討論

咁就可以食了
利申半年無食

賣俾中資咪一鳩樣，左手交右手

要將香港m記變做最大既黃店

咪 ON 9 啦

依家 中資 52% 美資 48% 呀

誠哥/維基
好想食m記雞翼呀

麥記賣左，公開埋cctv 只可以變綠店，
唔代表可以食

有待改善

推

要做黃店唔該盡番社會責任，
開放連儂牆，捐錢去612，學生餐，
做左呢D先講

我唔奢望係黃，但求唔係藍/中資

不過現實係好難，金拱門為求平，主要供應來源肯定係大陸，關鍵時刻一定逼到你跪

垃圾金拱門唔公開CCTV 單野咁快唔記得？？？ 無論點都罷食

Grand FoodsInvestment:
中信間公司52%
凱雷28%
麥當勞公司的附屬公司Golden Arches Investments Ltd 20%

而家中信間公司既52中既42%賣出去變成:

中信間公司52%
凱雷28%
麥當勞公司的附屬公司Golden Arches Investments Ltd 20%

GRAND FOOD個股權根本無變過，中信間公司又仍然由中信控制，所以根本無變過，除非中信FAST FOOD直接賣手上個52%中既股份，你唔係直接持有GRAND FOOD股權你就要控制有同你間接持有既中間人，否則係無變過你明唔明啊?

可以參考吓由球迷擁有嘅職業足球隊點營運

樓主pin呢個啦

樓主置頂佢 好多盲毛睇標題就大叫食m記嫁啦

你+x

賣貴少少我都屌

即係左手交右手做數者
其實無變過

咁快賣?

誠哥唔該

隔一層就係隔一層，個玩法係咁架喎，佢唔係直接賣M記，係賣持有M記既公司既少部分，佢係識玩喎

搞咁多又咪左手交右手

誠哥買/轉翻美資
即刻食

換供應商加價都殺啦
根本而家啲超值餐賣三十幾啲人都一樣買

如果買家係凱雷、麥當勞公司
咁fast food個52% 係咪可以按比例拆

無食幾個月都無話想食
當戒左垃圾食物算

燒山接唔接

睇回覆都笑到肚痛

誠哥幫幫手

真係想食

佢可以買到幾多%

澳門呢？

收到軍師

有，中信佢間公司保住個控制權，但就搵到水魚認個42%
但M記就無變動，隻水魚D水唔會入M記而係入中信啊嘛，你買就即係支持中信HOLD M記，最好係無人認購等中信無法套現，到時就焗直接賣M記股分，咁先值得買。

記住你入中信42%，中信飳錢你都要跟著仆，即使M記有賺，中信唔係無前科既，陣間又玩多次I KILL YOU LATER就含得。

睇吓賣畀邊個先算

財妓

是但啦 100%支那股咪一樣一堆垃圾淺黃食
冇撚骨氣

攪錯左，而家係中信間FAST FOOD既42%股賣出去唔係賣M記52%股
所以一M記既股係無

中信應該會選擇買家

中資接得起無幾多

有咩關係
只係睇高層點諗咋喎
收入減少，加價去抵消減少左既收入，始終有班豬點都會食

數學家

大把豬 利申 冇食

52x58%=30.16%
你點計的？

誠哥不如買起晒麥當奴香港業務 實賺

ｋｅｅｐ住３０％以上，入數時做ａｓｓｏｃ

出售持有麥當勞中國大陸和香港業務控制權益的Fast Food Holdings Limited 42.31%股權，而該公司由中信(0267)及中信資本分別間接持有約61.54%和38.46%。今次轉讓部分相當於麥當勞中港業務控制權益22%。

睇清楚先答人
佢係賣fast food既四成幾股權，唔係grand food 四成股權，搞清楚佢唔係賣m記四成股權，係m記大股東公司既四成股權，實際上係m記既話事權得22%

而且單一黎講你係fast food大股東，但係中信加中信資本仍然有六成股權，仲係佢話事，昆你入去注資，邊個買正傻仔

我以為係0.52 x 42%

部份麥當勞中國

好多盲毛, 算吧啦圖都畫撚埋俾佢地都係唔撚睇/睇唔撚明

誠哥接手就食

睇嚟係芝士爆無錢要撲水

30.16啊，不過你只係計間接，中信仍然可以透過間FAST FOOD既控制權控制個52%成為M記控股東

已pin

部分鋪見無人食改McCafé
其實計番真無無咩客

雖然我無update 自己D accounting knowledge, 但我諗consolidation 咁basic 既rules 唔會變掛

power of the board 唔講因為我唔知, 但睇股權咪已經有control囉點樣asso呀

差d中伏，樓主置頂

一般持股人係一個法人唔可以拆散計啦

其實本身好難食就算中資賣曬除非有改善否則都不了

你啱，應該跟個 significant influence.

笑咗

推呢個 食爆黃店先啦

條友應該係唔識公司個結構同埋持股係點運作仲要閱讀能力都有問題

Sorry借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

你check check先

好想食老麥 誠哥幫幫手

Significant influence同Control係兩個concept嚟㗎喎

咁唯有求誠哥買起成個代理權

咁快

睇埋pin先知你啱

衣家都成日見連登有食M記Post啦

誠哥快d買

其實新買家頂多得21%股權

i.e. 0.52*42%

眾籌搞左主權基金買得唔得？

聯署叫人買嘢

日資都得

日本M記正好多

唔可以

Fff

我開頭都好似你咁計
點知咁多人話剩10％
明明金栱門自己仲揸緊20％，無理由計少咗一層
原來10％先係數學家

唔食 junk food

160億買返嚟
賣走21億, 1/8之嘛

快d好耐冇食m記

新買家應該控制唔到？
只係有Fast Food Holdings Ltd個投票權，但實輸

黃店接左咪食得

結論
唔洗幫襯

誠哥出手吧, 好過捐錢俾啲藍店呀

我驚又係馬雲條賤種接

未有中資入股前

都係同福喜拎貨

咁無誠信嘅黑心企業

你食埋我嗰份

好彩睇到呢到
thx巴打，keep住唔食金拱門

重新分布股權之後：

新買家 22% （0.52*42）
中信 30% （0.52*58）
凱雷 28%
Golden Arches 20%

中信背後咁把炮永遠都唔會怕冇錢架啦

咁都要撞正人地肯賣先得

咁唔健康
戒左佢仲好啦

心水最清呢位清 一有圖明曬
中信依然有麥當勞控制權 只係如果麥當勞賺/蝕錢分少d咁解

誠哥快買

食mos好過

就算全美資都唔食

賣比美心啦

大把人覺得福喜肉好好味啦

走左仲返來？仲要比阿爺掂過的，盤數唔知會污穢成點。

可唔可以開返哈迪斯

你好叻做我女朋友好唔好?

不如連登仔集資買左佢

有咩因素令中信決定減持？
如果剩係計香港業務我都仲勉強可以理解，話擔心中資持有，長遠業務唔明朗
但係佢揸住係中港盤生意
坦白講，就算金拱門喺香港都係穩賺嘅，杯極都仲有好多人食。
點解中信買返嚟冇耐就要減持？佢有更好嘅業務值得用呢筆資源？

賣晒全部先再考慮

起碼叫做光復咗老麥先吖…

好耐冇食過啦，如果有黃色資本家買盤，第一時間幫襯，顯示下黃色經濟圈嘅威力！

屌 原來係52% x 42%，唔係52%-42%

套現

Sorry...如果仲有controlling stake ，一於繼續唔幫襯…

冇光復到

睇pin

其實冇人罷食都要套現 證明上面幾唔掂下

蘋果呢

不如誠哥買哈迪斯wendy's進軍香港啦

冇錢了

未光復呀ching
中信係出售佢手頭上42％股份

支拿到底有幾窮

但係37億喳喎，以中信咁巨型嘅企業嚟講，照計應該冇咁唔掂
而且中信涉及銀行呢啲咁敏感行業，係唔掂嘅話，中共一定出手力撐，應該唔駛咁樣套現

可以幫襯返

你出個死全家警黑包都爆買啦
洗乜賣股

即係一買就間接買埋支共嘅業務 甴總一招回血劍新買家又唔見幾十億

岩呀 食到痴肥

中國大大小小銀行都相繼出事邊救到咁多間

凱雷 同 golden arches investment
係咩背景？
凱雷好似美資
Golden arches investment係乜水

中信係當年鄧小平一手搞起去吸引外資，象徵住中共經濟改革開放嘅起點同里呈碑，照計中共第一個幫中信先係

兩者都係美資
後者其實係m記自己嘅附屬公司

金拱門 中國同香港業務merge埋左一齊
接手嘅邊有可能唔係中資

可以幫襯嘅
.
.
.
啲枱櫈廁所冷氣暖水囉

賣完之後中信仲係fast food holdings limited嘅大股東，咪又一樣......

同埋今次賣嘅估總比例嘅22%，賣完中信仲係30%，都仲係最大

邊個會接

樓主置頂啦

誠哥肯買我日日食

冇錢？

又唔係100%出售把鬼

難食左，細左
雞餐仲要23加到27

中資想扮大陸咁樣但係又無牛河火鍋白粥

未又係佢做大股東
都唔係買完就有得分餅仔

賣賣賣

有錢佬真係睬你都有味 好似講到有聯署就一定會做咁

賣100% 再講

誠哥買我先番去食

係減持唔係全部買曬
喺佢賣曬之前都可以繼續擺食

屌你老味成班傻仔數學家以為52-42

永遠唔食

一早講麥當勞冇肉食
租金貴到仆街
不嬲薄利多銷先賺錢
一被人罷食仲要年輕人罷食
即刻蝕到仆街

本身中港麥當勞控股權
52%中信子公司+28%美國凱雷+20%美國麥當勞總公司

現時中信出售子公司42%股權，等同52%*42%=22%中港麥當勞股權

新分量：30%中信+28%美國凱雷+20%美國麥當勞總公司+22%新買家

比多十幾廿蚊已經食到mos burger啦，你估金拱門仲係窮撚恩物咩，仲未計彊屍肉

根本入面篇嘢都講咗
今次轉讓部分相當於麥當勞中港業務控制權益22%。
係咁講賣42%

邊個會咁ON9做細股東

哈哈哈哈哈哈哈

30%係中信喺麥當勞盈利嘅分錢權

假設係誠哥買咗fast food公司42%

如果係重大事情要股東投票，就算誠哥會同凱雷及美國麥當勞聯手都冇用

因為投票時係fast food 公司52%+凱雷28%+美國麥當勞20%
中信先喺fast food公司用58%壓住誠哥42%，中信可以控制嗰52%喺中港麥當勞嘅投票權

成班都俾標題fake撚左

樓主自己都唔撚知人地賣緊乜

你咁講唔啱, 果22%係indirect interest, 對Grand Food 嚟講中信依然係58% voting right

玩弄財技
不了

多謝巴打解釋
即係都仲係中資

中信資本同carlyle都係private equity firm，pe運作每個deal正常持有5年左右就會賣

佢哋2017投資，依家2019賣少少套現generate cash 比返佢哋嘅投資者（行內叫LP），估計2022-23左右就有機會賣晒佢哋所有equity

利申：做緊PE

快點
可以瘋狂食junkfood

無錯，FAST FOOD個42%無話事權，係M記事務上面係被FAST FOOD58%股東代表左既

成哥買啦

如果新股東唔係中資
即係中信得30%股份
雖然中信都有控制權
但有70%嘅盈利係俾咗外資
咁食唔食好？

就算新股東唔係中資
但係賣完之後中信仲係中港m記大股東Fast Food Holdings Limited嘅大股東

即係係仲可以喺嗰52%裏面話事喎

好多人閱讀理解0分

如果係誠哥接手
就算價錢去到burgerking咁
我都一星期起碼三餐

原本中信係可以拎到52%盈利
而家中信得52%*58%=30%嘅錢
雖然中信都可以藉住控制fast food holding limited控制金拱門
但佢搵嘅錢少咗
咁當外資or中資

拜拜麥記

誠哥
機會嚟喇

正一白痴仔
垃鳩圾

睇來重好趕住用錢添...
因為M記其實重賺緊錢

Free McDonald’s

比你似樂視咁攬晒所有野最後咪又要嘔番晒

誠哥
買埋啦
記得係我提你架

要套現回血?

誠哥我想食m記

阿連機會嚟啦

而家食個m記根本係完全唔抵 撇開政治因素都唔會食

仲以為有得食

伏野黎

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費同收費我都做 支持黃圈返正價出錢幫人
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

你賣撚晒咪食囉
一蚊都冇打算比你賺

解釋得好過個樹狀圖
感謝巴打
中信做騙徒
誠哥唔好買住，睇定啲先

唔撚食

你估全連登仔好似你咁撚醒咩？

成班都戇鳩仔，搶住話去食

搵人接手啦

睇黎支那抄m記個技術同運作抄得七七八八，賣盤後開間正宗支那特色快餐店。最後告鳩金拱門同m記

希望無人要, 純利係咁跌, 蝕死佢

誠哥快啲出手

好啦，忍到光復香港個一日

偉大到香港人屋都冇得住

開過第間打死金拱門

屌你成班數學拎u

誠哥接手日日食